\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}%tildes
\usepackage[spanish, mexico]{babel}%spanish
\date{}%sin fecha

\begin{document}

\title{Proyectos} \author{Juan Carlos Saravia}

\maketitle

\section*{Proyecto Innova Schools}

Innova Schools es una empresa educativa que brinda un servicio educativo en más 60 colegios a nivel Perú Méjico y Colombia. Uno de las grandes preocupaciones estratégicas era la deserción de estudiantes anual la cual estaba alrededor del 15\%. La cifra estaba muy por encima de lo esperado y dificultaba el plan de expansión. 

Luego de varios intentos de solución por el equipo comercial, la gerencia general pidió que el equipo de analítica busque alguna solución alterna. El equipo que lideré tenía como objetivo elaborar una solución analítica que permita, entender por qué los padres dejaban de matricular a sus hijos en las escuelas, proponer acciones y detectar los padres que tenían más riesgo de escoger otra propuesta educativa. 

Mi función en ese reto fue conversar con los equipos para recolectar la información, entender a profundidad el proceso de matrícula, vincular al equipo de negocio en las propuesta de análisis y elaborar conjunto con mi equipo la solución analítica per se. El resultado que se logró obtener en 3 meses fue un modelo analítico que detectaban a las personas con mayor probabilidad de desertar. Gracias a los resultados y recomendaciones de acciones, el equipo de negocio pudo accionar un plan de seguimiento que redujo la deserción a 8\%. Fue el primer modelo analítico de la organización y si bien se logró reducir la deserción que fue un éxito, aprendí también los límites que puede tener un modelo analítico para la obtención de resultados. 


\section*{Proyecto Alicorp}

Alicorp es una empresa enfocada en la compra de empresas de consumo masivo que tiene entre sus pilares el consumo masivo y la venta de productos en gran escala a establecimentos de comida. La empresa estaba introduciendo la transformación digital dentro de la organización y un pilar importante era el de analítica avanzada. Sobre la base de esto, la estrategia organizacional era introducir alguna solución analítica que permitiera obtener una mayor rentabilidad al negocio. 

Al entrar a la organización la primera versión de una solución analítica ya estaba en funcionamiento pero mi rol fue liderar la expansión de esta solución a otros canales y pensar en otras rutas. Esta solución consistía en un sistema de recomendaciones que sobre la base de perfiles parecidos se le recomendaban a clientes productos específicos dado que el modelo estimaba que había una alta probabilidad que los compren.

Mi rol en la expansión de la solución consistió en revisar con el equipo el funcionamiento del modelo actual, adaptar a otros canales de ventas y co crear con el negocio las estrategias para hacerlo accionable. Este modelo se extendió a mayoristas, mini mayoristas y codistribuidores y se revisó de forma técnica la precisión del modelo en sus recomendaciones. La ampliación y mejoramiento de la solución analítica trajo un marginal de 250M Nuevos Soles en año y medio. Si bien los resultados fueron sumamente potentes, aprendí también el gran trabajo que es mantener una solución analítica y que no son proyectos que tienen fin sino que están en constante evolución. 



\end{document}